SpaceX 贏得美國軍方飛彈預警衛星合約

SpaceX 與美國軍方之間的關係持續在增溫中，繼 GPS 等衛星的發射合約後，現在連打造衛星的合約都到手了。據 Space News 報導，美國太空發展署與 SpaceX 及 L3 Harris 兩間公司簽訂了分別價值 1.49 億美元與 1.93 億美元的合約，打造一共八枚飛彈預警衛星。

太空發展署署長 Derek Tournear 向 Space News 表示，SpaceX 的衛星將以 Starlink 同樣的機身為基礎，但裝上了廣角的紅外線攝影機，可以持續監控是否有飛彈發射時所產生的火光。依合約要求，八枚衛星需在 2022 年九月前升空，與洛馬等其他公司所打造的通訊、目標追蹤衛星組成衛星群，且太空發展署還保留擴大衛星群的可能，最後預警衛星的數量可能會超過 28 枚之譜。

這是 SpaceX 首度踏入接單生產衛星的行業，之前都僅提供發射的服務，而 Starlink 工廠也僅打造自家的衛星。不過 SpaceX 顯然是抱持著「為什麼不？」的想法，反正工廠都是持續在生產衛星了，不如再多賺點外快囉。

Starlink軍民兩用
玩撚晒

個Tony Stark唔係奶共嘅咩
仲比生意佢做